保險界議員陳健波任CEO的立橋保險表示 ： 經過示威區損毀車輛 不會保！！

身兼立法會財委會主席、「數口精」的陳健波，6月初轉工去了一間名不經傳、專營汽車保險的立橋保險任CEO兼執行董事。這間立橋保險不如CEO那麼淡定，戴好頭盔，記者以客戶身份致電立橋保險查詢時，職員明言汽車保險不保障暴動或騷亂下的損失，他更直言：「依家已經係（暴動）架啦！」並稱現時汽車即使只是經過示威區域並遭破壞，也不會獲得賠償，「如果咁唔好彩被個磚揼爛咗架車，呢啲都唔保架！」

立橋保險原為豐亞保險，2016年被開找換店的許氏家族收購。許氏家族來頭不小，創辦人許楚家是內地商人，他及其他家族成員是去年股價漲逾29倍的內房股深圳「兆邦基」董事。陳健波接受本刊訪問再解釋，車保並不包括暴動情況，至於如何界定是否暴動，陳健波指應參考警察判斷，「其實好睇嗰度嘅場景，譬如嗰度根本得幾個人，冇可能話係暴動，或者佢係一個和平示威，亦都唔會證明係一個暴動，要有警方定性嗰個係暴動咁樣，好明顯架，如果射緊催淚彈驅散緊人，應該係。但如果根本無呢啲，只是啲人好和平遊行咁，唔會係一個暴動嚟。」他似乎忘記了「三個人的暴動」。

對於立橋保險職員指現時不會保障經過示威區的汽車，陳健波回應指，「其實呢個香港全部啲單都係咁，唔係淨係立橋點樣點樣。」他又緊張道，「我希望你盡量就唔好提立橋，我唔係嗰個....叫咩？集團嗰個層次啫，就唔係話係嗰度真係做每日活動嗰啲嘢囉。」

【緊急法保險仲有冇】燃燒彈燒屋行過受傷冇得賠 間間唔同答案 蘇黎世：你當唔保 | 2019-10-10 | 壹週刊

【緊急法保險仲有冇】燃燒彈燒屋行過受傷冇得賠 間間唔同答案 蘇黎世：你當唔保 | 2019-10-10 | 壹週刊

立橋保險